【罕見異象】兩星期3次水龍捲！破盡6月紀錄

2018年06月23日

【罕見異象】兩星期3次水龍捲！破盡6月紀錄

長洲又現水龍捲！繼本月7日長洲及12日果洲群島附近出現水龍捲後，昨早再有市民在長洲目擊水龍捲，是今年6月第3次。對上一次單月有3宗或以上的水龍捲報告，已是2003年7月，該月有4宗，而該月也是有紀錄以來單月最高紀錄。若單計歷來的6月，本月是有紀錄以來6月最多水龍捲報告，其次是1975年的2宗。

天文台在facebook發文分享一張市民昨早約9時在長洲拍攝的相片，可見快速旋轉的空氣自雷雨雲伸展至水面，天文台指是香港6月第三次有市民拍攝到此現象。

長洲居民賴先生出門上班時，發現原本大晴天變成烏雲密佈，未幾就在長洲避風塘向石鼓洲對開開面，見到出現一股水龍捲，由海面直捲至半空，「佢移向澄碧村方，大概移咗幾十米，跟住就自己散，出現咗大約8至10分鐘」，他指當水龍捲消失後，長洲即時落起驟雨。雖然本月初長洲附近都曾出現水龍捲，但賴先生稱今次是首次親眼目擊，「都幾特別，都係一啲少見啲嘅自然現象，即時就影底佢畀啲未見過嘅人睇」。

本月首次出現水龍捲為7日，天文台在長洲的兩部戶外攝影機以及多名市民，均在東灣泳灘附近拍攝到水龍捲。接着在12日再有市民在香港東部水域的果洲群島附近目擊水龍捲，而天文台在清水灣的攝影機亦捕捉到。

水龍捲在香港並不常見，平均每一至兩年才出現一次。除了本月前兩次報告，天文台對上一次接獲水龍捲報告已是2015年10月，而在6月出現水龍捲更是34年前的1984年。

上一則
入獄前拍定片 游蕙禎呼籲大家咪氣餒

下一則
【網民hot talk】巴士扶手當按摩棒 阿叔起勢捽腳板

又係文字討論。